氣象L, 點解半夜1點氣溫會向上彈一彈先再急跌？

撚呢 ?

大戶拉高出貨

留名

因為陸地係日頭吸收嘅熱能係嗰陣先釋放曬出黎 然後因為空氣傳熱較慢 所以1點嘅空氣嘅熱能係最多 然後先再慢慢流失啲熱能？
利申： 9up

留名想知

留名。有無得上大交合fb問

起風所以影響輻射冷卻?

想知多d, 請問係唔係每日都係咁？

認真答
因為本身晚上降溫降明顯, 最大既力係"輻射冷卻", 地面既熱能因為天上無雲風力少而經輻射形式散走
尋晚因為冷鋒壓港, 鋒面氣壓比地面高令地面既空氣向上經輻射形式既阻力增大(空氣同水流一樣, 由高向低流)另外因為氣壓力令風勢加強. 風令本身輻射既path 形成唔到, 令到地面既熱能散唔到, trap 係地面
造成熱能反射(想象下天上面有塊鏡, d 光打斜射入去咪會反射返落地面既, 天上既高壓就係呢塊鏡, 一樣道理)
熱能落返地面, 加上冷鋒鋒面本身唔係好低溫, 咪會令溫度升高

即係個冷鋒整咗個温室喺地面？咁一點後點解呢個阻力會無咗嘅？

同溫室既道理有部分相似啦, 都係trap 住d heat 走唔到, 但冷鋒既高壓唔止trap heat, 仲要係反射返d heat 落地面. 另外乾燥既空氣令d heat 更容易蝕溫度上升
1點後既降溫已經唔關輻射冷卻事啦
純粹係冷空氣主導既降溫

係咪每次冷鋒都會咁

噢明白，好奇問下巴打做邊行/讀咩major 點解會識嘅

你聽樓上廢up啦 唔可以話佢錯哂 但實質主因係關地球自轉事

導致磁通量改變

死貓彈，好似巴巴咁
股東聽日迎接最凍一日

拜登曲線理論

唔可以一概而論, 輻射冷卻為當晚主導降溫既力先會咁明顯冷鋒到時會有短暫增溫
而輻射冷卻既程度有幾個主要因素影響住, 包括雲層厚薄, 風勢風力, 濕度, 氣壓差同最主要既雲層溫度

唔自爆啦
理科人

咁你解釋下，大家都好想聽

因為人造太陽開咗20秒就收皮